[你問我答] 蘇格蘭生活5年 - 3

話咁快又1001

post 1:

post 2:

回覆
深圳佳兆業
#78873
加拿大係好難搵工 暫時讀緊書
應該都唔會搵到工

咁大獲.....諗住年中去讀一年書搵工

讀一年做唔到open visa permit架

讀一年做唔到open work permit架

喺咩 我記得8個月就OK

研究下 我唔熟

Requirement寫要喺DLI 完成degree/diploma/certificate that is at least 8 months in duration.

如果有錯 謝謝指正 我都好驚過到去讀完無得做嘢

The length of the work permit should coincide with the length of the program
你如果讀8個月 結果就係做得8個月嘢
8個月排唔到Express Entry 攞唔到PR
你就要返香港（除非你結婚）

呢嗰喺講緊個passport喺work permit期內expires咗點處理
同你個Program兩年 但你1年讀完 又應該點計

PGWP對嗰Course要求都喺8個月

喺啵 又唔緊要嘅 反正最後都喺睇佢放香港人嗰Detail先決定

睇真啲會好啲
另外加拿大好多人都好閪
當然好嘅人好好
閪人唔少過香港
如果你俾人屌或者串要忍讓（費事攪大件事+驚佢有槍）

啲人方面 我相信UK都唔好得幾多
BTW 下面寫Master會有三年 但Master貴好多
不過 講緊香港畢業 5年內過去都會有三年Permit
咁到時香港人去Canada讀書畢業 唔會反而無三年掛 我估

其實我覺得到最後都係塞爆Express Entry
個分會越嚟越高 所以其實讀master有著數
加拿大真係諗縮數
Work permit又冇得續
你要有心理準備俾人kick out（我自己通常作最壞打算）
一係識加拿大女結婚

你又唔洗咁灰 而家話New pathway to PR 理論上唔喺行之前個方法 佢嗰度寫都只喺要minimun language and education levels and 1 year experience in Canada.
所以嚟緊香港人想留 我估唔難
難在武肺搞到經濟咁樣 會唔會超級難搵工

好多都係送貨

就快到申請日，但個人好迷......唔知想去邊

英國咪一樣

仲未知想去邊? 呢度一定答你蘇格蘭

Glasgow Edinburgh London New Castle Bristol Brighton Reading....

睇到我唔知邊到落腳，最衰武肺，否則，好想流浪一次。

讀邊行呀
係唔係而加難少少咋？

Cs
疫情係難啲

英格蘭多啲工作機會就一定

而加喺scotland，電腦相關既工作最易搵

我自己都有諗過會唔會試下去england重新黎過
但諗到咁多人，又要搬咁多野，我就唔想嚕

IT狗，最怕工作又好似香港外資咁。
全部timezone都關我事

我搵到工既話係唔介意落英格蘭既. 感覺上英格蘭好似易搵工啲.

當然現時主力都係搵係蘇格蘭既工作.

我連去英格蘭搵工都唔想，係咪有啲怪

佢真係搵你面試先再諗都未遲啦.
唔好局限咗自己我覺得.

想問下咁多位巴打知唔知拎BNO係香港未有visa可唔可以成功租到屋？
因為我apply緊一間，岩岩再翻查資料好似BNO 要有visa先有right to live..

你而加喺香港？幾時會黎scotland？
唔睇樓咁盲租，有好多agent都唔會租比你

係香港啊..但我唔係蘇格蘭啊..應該九月過嚟
我屋企人果邊讀緊書睇左樓先apply..唉 今次大獲..
唯有希望果agent同屋主俾我屋企人改一個人登記左先...本身驚佢唔搵定屋到時無宿舍先咁早搞定先...唉

有啲唔明
啫係你其實有屋企人睇左樓，但只係寫左你個名？？
佢係學生唔係應該用佢名租咩，唔洗交council tax喎

今日打通咗NI個電話但收咗皮
佢問我有無other nationality，我答咗有BNO
然後佢話有bno status就要有face to face interview,但依家job centre收咗皮
就算我本BNO係過期同埋係用特衰LOTR入境都話因為有British oversea status唔得

係呀 佢睇完樓apply 果陣寫晒我同佢兩個applicants. 原來我未租得屋，所以如果唔俾改果application 就玩完

諗諗吓最後結論都係等一月三十一號算

唔好講大話. 免得影響日後入籍

最多咪再搵過囉，又唔會話玩完咁大獲既
你屋企人平時住開宿舍？

講大話都冇意思，人地問你咪visa入境，點解要攞ni number，最後都會知你係咩國籍

我覺得三十一號，你個visa批左，都唔會比埋ni number你，兩個department黎

都係既 多謝安慰 今次衰左就九月去先再直接睇樓搞算..係啊 佢無租過屋

係，諗諗吓無謂冒咁嘅風險，做個良民
接受呢個程況慢慢等吓算

佢冇租過既話，第一次都會學到好多野

係啊...成日問佢有冇同agent溝通過但最後都無溝通好..激死我記得以前我讀書租容易好多face to face搞晒... 依家咩都擺晒上網apply..又唔使交晒十個月租

一次性交哂10個月租，真係攪唔掂

好奇一問係咪Inverness唔太適合香港人生活？
好似無乜人提咁嘅？
但我上網睇覺得又好靚

唔係呀
我一直都覺得好靚，去過幾次都好鐘意
但好似冇乜工作機會

係呀所以預黎緊生活費都好緊好緊

我有朋友都打算幾個月之後過黎，都係租屋上好似有啲煩，因為好大機會都日係過唔到credit check，又冇工作，又岩岩到，所以好大機會人地都會要求佢一次交大半年租

係 特別係依家睇屋要首先video call睇咗先
然後又再約時間實地睇，睇完之後仲有機會係個landlord選人

係呀 有啲仲要求半年後仲未搵到工就要即交埋剩低既租。或者要擔保人...但我朋友幫我睇過其中一個條件係年收入要三倍果合約租金..佢因為疫情達唔到標

呢個聽落都覺得煩，慢慢再睇吓先啦

都係既
不知不覺就快31/1 .. 期待快啲過到黎

無乜工作機會即係唔太啱移民
過到去就正
真係風光如畫

邊一區啲屋咁串，通常都只係好是但咁講話租比young professional

呢度租工真係好煩. 我相信如果你有工作會容易唔少. 但對比起香港都係煩啲. 可能英國太多租霸.閪人. 搞到咁多rules

黎GLASGOW/EDINBURGH SETTLE咗先啦. 第時老咗退休再去呢啲地方退休都未遲.

Inverness, Dundee

蘇格蘭租屋有樣野唔同，就係冇死約，唔會喺合約上寫明你要住幾多年（租一間房就另計）
所以人地都想搵個好啲既租客

我識人住dundee，但開車黎edinburgh番工

而家日日係屋企聽scottish government每日新聞會練Listening.
不過我念nicola啲英文算無乜口音 我100%聽得明佢講野.

請問Glasgow / Edinburgh果邊工作機會點？
文職方面點？
定要去到學樣技能做藍領比較好？

都得. 永遠都話有車就選擇更多. 不過你講到inverness/aberdeen應該有車都唔會咁做

係，程序時間上多過香港唔少
坐低傾計了解吓大家先呢個真係幾特別
香港搵到個人有人工擔保租出去就算鬼數，鬼得閒走去了解你份人

其實好多人都唔係住喺edinburgh/ glasgow，但坐車或揸車黎番工
你睇下livingston, stirling既住屋真係平好多

我考到車之後應該都會住遠啲. 想住 linlithgow, polmont

通常考到都唔會立即買車架，保險太貴啦第一年

聽講好似成幾萬蚊一年.

差唔多啦，你仲要交vehicle tax

BBC最新有關BNO報導 29/01/2021

UK BNO visa: Can Hong Kong residents now live in the UK?

The UK is introducing a visa system that will give millions of people from Hong Kong greater opportunities to live and work in the UK from 31 January.

It will also provide them with a route to British citizenship.

How does it work?

British National Overseas citizenship is a type of British nationality created in 1985 that people in Hong Kong could apply for before the 1997 handover to China to retain a link with the UK.
The lifelong status, which cannot be passed down to family members, did not give holders any special rights.
It meant only they could visit the UK for six months without a visa.
But the new system will allow these BNO citizens and their close family to apply for two periods of five years to live and work in the UK.
After the first five years, they will be able choose to to apply for indefinite leave to remain, which means an individual can live and work without reapplying for a visa.
And after one year of this status, individuals will be able to apply for British citizenship.

How many people are expecting to come?

The British government estimates 5.4 million Hong Kong residents will be eligible for the scheme, about 72% of its 7.5 million population.

These include:

2.9 million BNOs
2.3 million dependents of BNOs
187,000 18-23-year-olds with at least one BNOs parent
It is difficult to say how many eligible people will actually come to the UK.
But the government published an impact assessment putting the number between 9,000 and 1,048,100.

How much will it cost?

Applicants will have to buy a Hong Kong BNO visa.
Individuals can pay:
£180 to apply to stay for two and half years, which can then be extended by another two and a half years for a further £180
£250 to apply to stay for five years
But BNOs and their family will also have to pay the international health surcharge (IHS) to use the NHS - £624 a year for an adult and £470 a year for a child.
And applicants will also need to prove they can support themselves and dependents financially for the first six months of their stay.

Why is the UK doing this?

Hong Kong was handed from the UK to China under the Sino-British Joint Declaration agreement, which said the communist country would respect the territory's capitalist system and rule of law for 50 years, an arrangement known as "one country, two systems".
But in June 2020, China's parliament imposed a severe security law on Hong Kong, following months of protest and unrest in reaction to an extradition law.
And the UK government was among those who said it "restricts the rights and freedoms of the people of Hong Kong and constitutes a clear and serious breach of the Sino-British Joint Declaration".

What does China think?

China has consistently said the affairs of Hong Kong are a domestic issue and nothing to do with the UK.
And in response to the UK government's move, China has said it will consider not recognising BNO passports as legal travel documents.
Although, it is unclear how this will be enforced.

Glasgow 係唔係要用呢個APP搭車先係最平，有冇話本地人平，外國人比正價呢D野？

Glasgow 有冇3台，打算去鴨記買卡。
現在係唔知住平酒店定AirBNB好......租樓同買樓比，最後會唔會都係花咁多時間？

呢個係唔係有工先申請得？

Working in partnership with Jobcentre Plus, we are offering job seekers who travel using a Jobcentre Plus Travel Discount Card savings of up to 55% off the cost of an equivalent single journey.

The JobcentrePlus Travel Discount Card is issued by Jobcentre Plus to the following groups of claimants:

Jobseeker Allowance Claimants from 13 weeks to point of Work Programme referral
Whilst on the Work Programme 2 awards of the card (max 3 months each) within the 2 year participation period. (not applicable in England & Wales)
Incapacity Benefit, Employment and Support Allowance and Income Support claimants actively engaged with an adviser in returning to employment
A card can be issued for up to 3 months immediately prior to Work Programme referral which will expire whilst the claimant is participating

Discounted fares are offered across First Glasgow's city, local and network zones covering Greater Glasgow and Lanarkshire.

係咪禁左直飛去英國

No. But要先驗咗武肺同去到要隔離。

你可以先order 一張giffgaff SIM card.會直接寄比你，好方便。

通常唔會一黎就買樓，除非你已經非常熟悉該區

BNO 已被ban. 建議各位盡快離境，或申請特衰。

I mean 盡快前往英國. 否則31號起就要用其他護照先離開到香港。

咁我申請giffgaff張free sim...
如果睇啱樓都會買，都打算住幾年。如果搵到工就再算....

都唔係好信仲可以無條件申請特衰.....仲要做covid test.....呢兩日走真係難民咁

閣下有錢仔既話，當然可以另計．

住左bnb先
親身去下個區感受下會好好多

睇樓搵樓連租樓大約兩星期搞掂
買就難講
同埋你個人唔係當地
Agent都好少可會理你
太似scam

巴打住邊個城市

絕對要感受吓先. 英國買樓易賣樓極難. 唔同香港.

無條件申請特衰?
唔明你意思. 香港人申請特衰有咩條件?

暫時都未知1月31號已有LOTR的港人要如何申請BNO Visa.
到底係網上會有Link去申請
還是要找一間實體的英國簽證中心去申請呢.

我住加拿大，想黎英國，有無歧視？講真，你地交稅交幾多？

睇agent 點處理
我知道有人係成功隔山租樓
但我唔建議
英國舊樓唔係人人鐘意
自己親眼睇過好啲

法例理論上scotland最多只可以收半年租
我都係嚟到一路睇一路做工課先知

係英國既又想去加拿大
係加拿大既又想黎英國

個人睇法. 歧視真係睇人. 有陣時被歧視都係主觀感覺.
未搵到工. 交稅通常都係Income tax + council tax, total 大家年收入12, 13%到啦.

scotland tenancy contract係open end的. 比較flexible. 但當然我覺得唔好太Jumpy. 否則你第時再搵屋搬, 未來landlord可能唔鍾意. 覺得你租幾個月又走. 就唔租比你了.

証明放棄BNO之類啦...

大概諗到佢遲吓會用抗疫做籍口嚟阻攔埋特衰申請

我冇細路都想學班高官做太空人，呢班仆街隨時換hkid都仲得，留錢不留人，LOTR個班會冇哂所有資產，包括屋企人都見唔到。文革後都唔係冇試過!

講起hkid,佢依家換緊新嘅，如果等換完之後講句話唔認可舊身份證都夠玩

封機場都要作個理由，換hkid，唔比passport，已經嚇怕唔小人啦。現在renew passport都怕比人扣起。80後好在到期前走。

UK in Hong Kong
◾️ On Sunday 31 January the BN(O) visa will open for applications on
◾️ You will need to go online to to start an application and get a Visa Application Centre (VAC) appointment
◾️ Do not go to the VAC without an appointment, you also do not need to come to the British Consulate-General in Hong Kong
◾️ If you wait to the 23 February, and have a valid biometric chip passport, you will be able to complete the whole visa application online via an app
◾️ More guidance will be released on 31 January when the route opens

黎咗英國既手足. 又未換香港身份證,亦無特衰或就黎到期,可能係得到BC前都未能再回香港。

你有張舊身份證證明到你係香港居民，就算得BNO都應該上到機嘅
不過咁嘅情況下你仲夠唔夠膽返去就另一回事
無特衰返到去=有入無出

因為香港要求航空公司唔受BNO, 有機會在外地已不能上機。當上到機，抵港時你出示過期/舊身份證，就拒絕你入境，咁都事小，事大就拘留你唔知做啲乜。

我去過一次，其實成個蘇格蘭都好靚，靚過英格蘭好多

住PERTH都會揸車去愛丁堡返工

利申：有親人係蘇格蘭

有啦，我之前個supervisor就係
所以佢每日5點就一定準時走

呢度有幾多人聽日會apply?

做左tb test啦？

留名

本身係香港做咗

幫朋友問番你地

係關於由Tier4 想聽日轉bno visa
佢而加已經讀完左，一般Tier4都會比多幾個月留低，所以佢現時個visa冇咁快expire
好啦，問題黎啦，佢呢排搵到份工，前題係佢同左間公司講左佢將會自己申請bno visa同唔洗sponsorship，而加間公司想佢喺2月中開工，假設佢聽日一早就起身申請，咁佢可唔可以同佢公司講，佢唔會比人踢走，亦都申請左一個有right to work (almost no restrictions)既visa，就可以正常二月中開工呢

Tier 4係student visa,個working hour好似有限制？
What you can and cannot do
You can:

study
work as a student union sabbatical officer
You may be able to work - how much depends on what you’re studying and whether you’re working in or out of term-time.

佢如果無申請到LOTR嘅話，依家個right to work應該係跟佢個tier 4 visa限制

我覺得申請咗bno visa,就咁講一聲同show埋俾間公司睇個bno visa網寫明有right to work就算
始終你唔可以寫包單話100%申請成功嘅話，實牙實齒講到話唔會比人踢走就有少少講多咗

佢而加的確係out of term time
emm... 應該冇問題掛

當然我都覺得好大機會唔會有問題啦
不過如果我喺間公司角度諗，見到你句唔會比人踢走，會好想質疑你點解咁肯定啫

真係擔心的話可能要搵律師傾吓. 真係要洗少少錢seek legal advice都值既.
始終呢度都好難有人比到專業意見

申請咗BNO Visa未. 排期排到去2月27號先去到UKVCAS. 仲要比佢收多百幾鎊費用

未丫，食緊早餐，食埋搞
有俾埋NI呢個唔錯，突然明曬點解打上去問會咁制式

咁我諗一向都係咁制式
英式公務員系統就係咁 照犒答

咩叫有比埋ni?

The Department of Work and Pensions will use this information you give us to create your National Insurance number.

The number will be on your biometric residence permit.

good news, i didn't expect it

絕心巴知唔知邊度有好似香港啲文具鋪咁可以扲隻USB去幫你print野, 同幫你將啲文件scan入usb?

呢個我唔知喎，我記得香港攪visa，visa centre有得print，但要比錢

我都係27號啵，仲要過Glasgow

即係又要比多13.6來回坐scotrail, 未有工返咪當散吓心囉

睇黎都要自己買printer print好過. 橫掂第時都用得著.
去到UKVCAS先print Print唔到又要Book過就濕濟

我當可以合理性咁去個short trip咋

你唔係upload哂啦咩，應該唔洗print

佢講明要帶hard copies.

同埋UKVCAS 個booking confirmation 佢要你print出黎. 到時扲埋去 真係on99. 明明有個qr code係上面, 我手機開比佢唔得咩.

咁佢個system叫你地upload黎做乜

申請完. 買咗排朱古力輕鬆吓又要繼續等, 等到2月尾

呢個好食呀

iceland好平. 10蚊港紙度 一包 好似係
重點係made in Glasgow, Scotland

巴打睇吓你附近有冇柯達kodak express
不過好撚貴
有minimum charge 1鎊
上佢網站有價目表

或者試下去大學啲圖書館，應該都有得比錢print野

EH8有間. 聽日打去問下有無開先

上網睇咗條片 話試蘇格蘭即食兵糧
有呢包朱古力 一枝whiskey 一罐IRN BRU 仲有其他小食

兩地有咩會唔慣
我只要有得上網就得，但我發覺上網費好貴...唔知有冇unlimit wifi egg

bno開bank account咁難咩....airbnb個address都唔得？ 咁我點開戶口買樓交租

有冇試過giffgaff係香港收SMS....因為我想轉ebanking sms過去uk number....以防電話實名之後....香港個number冇左.....到時就食屎

唔高要求，睇到youtube就ok。主要方便自己搵屋，搬來搬去。Glasgow 會係我第一站，現在有d心急到想隔空買樓。一到就收樓

千祈唔好隔空買樓 仲要係Glasgow

我都幾肯定過去買(半退休心態)，個面買樓有冇咩伏位，有冇好lawyer介紹？

唔係咁清楚 不過我諗間屋有build-in暖爐幾重要吓

新樓會唔會好d....但點解冇heater....真係唔凍？
house交通...都唔夠apartment好....好多都市中心外...唔知踩單車生唔生存到

純粹係因為個設計on9
凍，特別係十二月，一月，室內暖氣真係基本需要
個landlord話佢俾人問起時都唯有話可以自己買電暖爐保暖

咁要留意下份home report，屋頂係唔係要鏟雪，有冇話落大雪唔洗返工返學呢d野？

樓主屋企咩樣架

呢個我真係唔知 我喺度住咗個月無經歷過大雪日子，多數都係夜晚積完去到晏晝就自己融咗
睇吓佢份EPC, council tax rank戈d?

黎緊個幾禮拜好似都會瘋狂落雪

唔識睇epc，C同D，有咩大問題，換哂洗幾多又唔知....去到都睇怕要奶下野交學費.

睇下D巴士，冇sunday service

無其他路線咩? 睇下firstbus

A最好，G最差
講緊efficiency,即係話如果去到G咁差嘅話，開一樣時間嘅暖氣要交多好多電費

未出發嘅手足留意

唔出奇 英格蘭話搞hotel quarantine
蘇格蘭會想爭先搞都正路

一樣姐，英格蘭一樣要隔離

Scotland: I’ll do what you do. And I will do it better

啱啱睇咗news, 話今個月15號開波
不過剩係得南美同非洲，葡萄牙過嚟先要hotel quarantine
Scotland遲吓搞戈個應該係進階版

我住flat架咋
三房（兩套房），一客廁，一個洗衣房，一廳連開放式廚房，仲有個露台

正

仲有兩個storage

落雪都好過落雨 一落雨就唔想出街完全

係 笠住頂帽好麻煩

你地將會習慣架啦

學習做個道地嘅蘇格蘭人，開始用hiya嚟打招呼

學緊講aye 唔講yes. 乜柒都加個but字係最尾

有冇人知我可唔可以依家由英格蘭搬去蘇格蘭？ travel唔比，搬屋比唔比？

比，從來都冇禁，仲未獨立

搵左幾間屋，再睇下bus route，大多都Sunday no service
咁我都係睇巴士服務再搵屋好D啦

揸車啦

我見到A/B通常新樓，呢D自己換，唔知易唔易....

未有車牌
對手工作勞損太緊要，都唔知揸唔揸到車

做咩攪到勞損咁大件事呀

大蝗蟲如我想個小蝗蟲女(bc)去蘇格蘭讀免費大學

要提早幾年去?Yr9?

Yr11先去仲得唔得?

IT狗早2年做得太多太長時間，加上posture唔好，咪搞到hand arm shoulder upper neck lower back 全部攬炒

最嚴重，試過開唔到罐頭，抬唔起頭。現在用電腦或電話都會好辛苦，要記得relax+posture。唔工作好大機會recover快d。

我上幾個月先係咁

最緊要係入大學前喺度住滿三年

格城定愛城d中學好d?

愛城租樓會唔會好貴?

利申:格流撚

如果你2x幾歲，咁你真係要保重，做多D伸展，減少玩電話/電腦。我呢D做左成十幾年野，過左30....體能(recover能力)真係跌得好快。
移民之後，都唔知仲做唔做IT(仲有團火，腦都冇問題，但勁擔心身體唔得，做coding/scripting/debugging/troubleshooting 都係好heavy-loading既事)
新公司請得你，9成都係執屎，執幾個月先可以hea...

住滿三年就得，咁成年人得唔得？

佢意思會唔會係問緊，封城下俾唔俾？

都俾，因為搬屋係其中一個許可情況嚟

我唔係喺度讀中學，所以唔清楚喎
edinburgh租屋係貴啲既

我覺得最大問題係呢半年都冇得去做運動，成日都淨係坐喺度
我見都唔少工係初入職第一二個月係training

我記得係得架
有兩個條件
1. 要有居留權
2. 入學前連續喺scotland住滿三年

咁點解英格蘭窮撚唔全鳩部三年前搬去蘇格蘭住？

因為讀中學，都係睇佢住邊區就派附近既比佢

技術上好似有啲複習，因為佢地england出世，父母係english，就佢就係english，住邊都係english
（我都想知到底係點）

聽講過，有人喺isle of man既人，攞british passport
但佢唔係irish，唔係scottish，唔係welsh，又唔係english
黎左scotland讀大學，收左佢international student fee
就好似香港出世既british citizen咁

我希望第日住格城愛城交界，半小時內去到兩邊

但又想住英格蘭solent

真係心大心細

唔好啊ching
你親身睇啦
同埋記得揀d energy report 好少少

退休唔考慮下dundee個d?

我記得個roommate 有呻過
佢話EU嚟到可以申請免費讀大學
反而佢一個英格蘭人嚟到因為法例問題要俾錢

你咪同佢講你班英格蘭西人食哂我大蘇格蘭北海油田將啲工搬去諾力治我都未同你計

最記得以前蘇格蘭讀書時教授次次講到呢度就咬牙切齒

咁我又唔係真係完全退休，都有機會做下野既，只係唔太急。

咁脫英咪獨吞

所以我覺得第日分家好難

英女蝗啲蘇格蘭渡假古堡要還畀畀蘇格蘭應該冇異議，但如果古堡內有幅移動得到的油畫或有隻鑽石蛋呢？真係有排拗。

蘇獨咗之後工作機會會少咗定多咗 我比較擔心呢樣野

早少少去啦
煲香港磨咁耐做咩
好似新移民黎香港都係愈早讀愈好

由溝鬼妹開始啦

親身去啦

通常斜頂 雪會自己跌落黎
同埋呢度積雪少
唔似加拿大咁要剷

呢度租屋heating係 required for landlord to provide

窗要有double glazing
同埋energy efficiency report 最好係 A/B

另外住tenement/ apartment 會慳暖氣
住detached/ semi-detached house暖氣會貴d
因為多左exposed surface, heat loss會大d

好似話會脫英入歐嘛

應該OK掛

我都係貪呢樣,老左可去西葡退休,夠平

冇錢嘛

梗係響香港賺多幾年錢先啦,去到直接退休都係50咋,都唔知點捱到68攞STATE PENSION(供緊)

有冇得老婆去住先？

gibraltar好咩?

去過感到一般

直接去西葡咪仲好,屋大又平風景靚野食香天氣好

係D女麻麻

始終都係講英文. 又有返啲香港感覺.
西葡真係出咗事都唔識求救.
西班牙啲女應該都唔差架喎
係葡萄牙真係好似好少正女. 樣唔得仲要肥. 可能真係要葡溝亞洲種先靚, 好似「真係恭喜你」果隻咁

我老婆仲搵得多過我,要派應該派我去做先頭部隊派定綠帽比佢就差唔多

利申:老婆係葉瘤母校的師妹

以前在英格蘭工作時我讀過夜校學西班牙文

為的是方便去南美旅行(最後都去左),但發現響西班牙語圈生活都冇問題

同埋西葡好多VILLA都係由英國人雄霸,好多英文小社區,雖然我又麻麻呢樣野

我做過少少research，都好似幾好。

好多banking headquarters
朋友做jp morgan junior都好似唔太chur
呢行人工好似幾高
唉 我都想轉行

¿De verdad? Solo puedo viajar a Colombia el año pasado

係咩
唔知點解用app睇個個都好似樣咁
同埋我發現自己想要朋友多過拍拖

難啵 message親戈d絕大多數都係搵sex同埋bf

A/B真係要新樓先見到有，咁都幾難搵。集中睇緊west同shawland，好似交通都比較好D。
Glasgow冇積雪就好啦，我仲記得以前係美加，雪積到過膝，斜頂都要搵人上去鏟，不過個時shareroom，又係apartment，唔關我事。

交Glasgow 市中心/west end 既租，我寧願住edinburgh . 當然，為咗份工又另計

中美去過兩次

南美就去過一次only

我係香港都做緊呢d firm....佢地日日返工都唔洗做，吹水吹到放工，等我起身做....大BOSS出下聲....下面IT director / manager只會搵再下面頂...玩扮工政治多過IT工程。

如果有得選，以前做Tech 公司既IT比較開心。

咁都唔算好凍喎。個面買長褲會唔會好長，冇香港size，定自己帶衣車改比較好D。冇必要都唔想香港買。

想轉行
好窮

舊樓除左structure
Partition wall用木板
中間空心
窗又single glazing

呢度有decathlon

同我搵到既都差唔多，google map行街，都幾鍾意shawland，平得來都有人氣。west end都好，但屋仔比較少。glasgow 做IT/TECH既公司，有冇話近邊頭多？

轉啦，未做過就要試下

返大公司工 你既工作就係搵方法如何將應份既工作推走令到自己或自己部門唔洗做.

仲打算寄部birdy 同giant rb過去，我都唔明點解咁鍾意偷單車

吓 中間真係完全空心? 唔會塞啲綿?

都係近bath street個邊
零零捨捨有d高樓

我唔鳩知
睇唔到中間
但敲落好響咁
仲要鄰居隻狗d狗爪刮地聲我都聽到

我住緊 c
無double glazing
大概係一開窗簾會feel到間屋跌左兩度咁
暖氣一個月$500-700港紙咁
同埋single glazing 成日水會condensed 係窗
好煩

係，返到悶哂，不過睇住份人工份上，忍下

唔準你講Glasgow 壞話

幾年一次咁
14年同18年都有幾日好大雪
但今年無

講下
讀緊個科完全唔關it事
平時係office問人點解隻mouse唔識郁個d

700又好似ok...香港都過千冷氣費.....
咁我睇屋都留意下有冇double glazing先

有冇咁.....豬

mouse 冇電囉

我而家直情連隔離房個死肥仔啲咳聲都可以聽到．好撚痴線其實鬼佬對隔音係咪完全無要求

我窮
同埋間屋energy唔efficient住落無咁舒服
好似日日開冷氣個人會乾d

講下姐

喊出黎
整返個heavy curtain會暖d
有諗過用魔術貼痴包書膠 自製double glazed

用電暖會一個月千幾
Gas先係700

長留房仔，一個電暖，我以前謮書都係咁

就係樓底太高
個廳比較大
好食暖氣

以前一個人住，個廳都唔留，又冇錢比cable tv ，入房食算了。有段時間，上網都冇，只聽radio。
glasgow有冇免費電視？

好似要比tv license

呢個？ 就連youtube 都要喎，但佢點查？

唔知
我無電視
買左個大moon睇Netflix

BBC youtube算唔算

bbc youtube唔算啦
但屋企有電視基本上都要比tv license

間屋本身有條梯比我用

暖氣積哂上天花好唔抵咁

你地唔夠強大. 香港咪一樣無暖氣

住Flat中層最正
上下都開暖氣keep住我個單位暖

係幾爽
仲有自己個花園仔

我上過gov.scot網站係比tier4搬去tier3，冇講由英格蘭搬過去得唔得

我睇到係咁啵
Under travel between Scotland and the rest of the UK, Ireland, the Channel Islands and the Isle of Man戈度

Exceptions
The restrictions on travel let you leave your home in a Level 4 area, and travel between areas in Levels 3 and 4 local authority areas where you have a “reasonable excuse” for essential travel. The exceptions are different in each case as they align with wider restrictions at each level.

仲以為RB上高地咁爽，同想像中既單車徑踩車返工有距離。摺車加泥擋有D煩，香港拎出去比人搞算。老實講，如果一但出左英國就入唔到香港境，都寄唔到野過去啦，到時層樓都要斷供，mpf都一定凍過水。銀行戶口都肯定被清零。

咁去到個面買部平既買餸單車

起閣仔

真係好涷
涷到腳板硬左
一落地會痛

你講緊我屋企？
吹完頭d水蒸氣會結哂係個窗度

要著到好似舊稯先得
膊頭重到郁唔到
買件毛毛浴袍著好暖

好慶幸以前去冰島買咗件66north嘅sweater
著咗七年依家喺屋企著都仲係咁保暖

第一次聽呢個牌子

冰島本地專做保暖衫嘅牌子嚟
不過依家加晒價
件sweater之前買都係港紙五舊水左右，依家上網睇返差唔多款索價150£

好窮

嚟到呢度之後真係未買過衫

網購
早排十二月頭無lockdown 一陣

cs都搵唔到？
software developer大把請人
操多d面試題目啦！
cs搵唔到 其他科目仲更加難 應該

未grad...
明白多謝建議

羊毛衫真係必備. 一件頂2件.

想知可以點樣揾工

利申 係Man 讀完U就返左香港

都係上網搵啫

終於又落大雪 岩岩短褲踢拖出去倒垃圾 爽到 條街又靜 係香港真係好難體驗得到

我樓下有pair 5,6歲嘅細路喺度玩緊雪

工程識唔識？

係大風雪

咩叫識唔識

易唔易搵工

都易呀，如果係喺英國畢業就仲易

之前個個話uk mainland落雪我呢度一滴都冇
今日落到落雨咁款真係好正

落雪唔會太跣

考慮緊9月去英國 諗緊Leeds/Edinburgh/Aberdeen 想揾份藍領工有飯食就得 Scotland工易唔易揾

不如講下點解揀呢三個地方先

想揀啲租金平啲 但又大啲城市既地方 其他English cities like Manchester 又已經好多香港人去

我明白你，但始終有個現實就係大城市真係易啲搵到工，番office既工都會多啲
你既藍領啫係想做啲乜？地盤嗰啲？

自己係香港做開HR+Acct 但去到應該都揾唔返 就想做下Warehouse/Supermarket assistant 嗰啲 有機會再係當地讀返PT

另外想問下 Scotland 對香港人移英普遍係接受定排斥

我估想做返本行係有機會既．如果可以先選擇進修吓會機會大啲．始終個個地方ＨＲ要知既法例都唔一樣。

如果最後係做超市或者warehouse之類未技術性既藍領，咁其實去邊都一樣，做超市咪選擇啲特別多超市既城市或者你特別想住既城市，做warehouse的建議你要買返部車. 住邊都無乜關係.

現在Edinburgh不容易搵工. 疫情/lockdown影響緊個經濟活動, 特別係呢種本身旅遊業為主既城市.

講到對香港人移英, 我就唔清楚了. 從我同蘇格蘭人既接觸, 無感覺佢地有咩感受/排斥, 佢地都係當你平常人咁溝通. 蘇格蘭人感覺上都算幾務實. 同埋直接, 佢唔鍾意你的話, 你應該可以好直接Feel到.

英磅又繼續升，想兌多啲英磅都無從入手

你睇返以前英鎊1對16
就會覺得1對10.7唔貴
之前可以1對9係因為脫歐不明朗
依家脫歐傾好咗
疫苗打得最多人
好難返返轉頭

利申9up唔好信

我身邊啲本地朋友都冇，佢地都係覺得bno係唔公平但香港政府係仆街，但有啲會覺得香港人都係有錢，怕會一下子炒起啲樓價

我覺得先唔好話放棄自己本身嗰行
我覺得可以番住其他工先，再研究下，了解下仲想唔想做番本行，同埋洗唔洗再進修
行行出狀元，其實番咩都冇乜所謂，開心就得

搵到placement
但未grad

啫係你都未grad?

尋晚真係好凍
-7度

無出去 感受唔到

我成個露台都係雪，而加做左我個雪櫃

祝大家新年快樂，恭喜發財，身體健康，事事順利

8個月儲唔到 EE PNP 分
起碼讀1年，盡可能讀2年 （攞3年Work permit）
仲要睇 NOC, 唔同省嘅PNP 條件

I'm curious: do you have a BNO?
and the UK introduced the graduate route, the 2 year work visa sounds good, more time for job hunting

有bno

未呀

咁你唔驚啦 bno 咩限制都冇 咁爽

都怕搵唔到工

你怕搵唔到工其實應該喺香港都會驚呢件事，所以呢樣嘢無得好驚

上網睇完啲資料 都係諗住九月去Edinburgh 希望有超市請我

edinburgh 係旅遊城市
如果武肺繼續

咁係唔係唔洗係香港做negative covid test，但要比萬七蚊自我隔離？

Six hotels close to Aberdeen, Edinburgh and Glasgow airports with a combined capacity of 1,300 rooms will be used to implement the quarantine at a cost of £1,750 per individual traveller.

要 你喺香港唔做飛都無得飛
即係total: 香港飛前做一次
去到俾£1750隔離十日
Day2同day8要做多兩次

Passengers travelling to Scotland from outside the Common Travel Area (United Kingdom, Republic of Ireland, the Channel Islands and the Isle of Man) must complete the passenger locator form and self-isolate for 10 days when arriving or returning to Scotland .
Passengers must also present a valid negative COVID-19 test result, taken no more than three days before the scheduled time of departure

Shit.....終於見到
煩到咁樣.....仲好金

英國係咪全球稅？
如果bc 係香港做野都要交英國稅？

Edinburgh 需唔需要用抽濕機嗰啲 諗緊有咩要帶去

我依家想買部加濕器放喺房

個面有冇呢類防潮箱..最好夠平..
有一大推攝影器材.....一條友既野冇理由寄船

Glasgow搭巴士係唔係最低消費係日票?
火車要3蚊，巴士要4蚊.....火車只係15mins車程，巴士要45mins....Firstbus APP平一毛，Applepay/Cash要收正價?

巴士有時睇路程長短有分段
好似小巴咁
上車同司機講
有時來回平過日票小小
同埋除非買月票
日票你上車先同司機買都得
有時用app唔小心買錯zone就蝕章

上amazon 買實有
運d有感情的物件算啦

上網查資料 Edinburgh/Glasgow交通都好方便 唔使揸車 係咪真

都係睇緊南區同交通，想試下住比較離開city center既地方。車錢比我想像中合理，Glasgow 火車站都幾多下，可以解到巴士出city center慢個問題。

搵過uk amazon，好差同好貴

郊區都有車到，比美國好

感覺真係唔多香港人想去蘇格蘭

你唔係住市中心附近就買車啦
呢度公共交通好shit
巴士好臭
我個邊巴士出市中心5-10分鐘一班
都好密下
Subway就似西鐵咁
都係5-6分鐘一班

寄船幾好啊
又平
但你要有地址先bor

都真多巴士
貴少少咁解

問題應該不大既，如果出左去，仲有機會返既話。
反而最擔心係....去到係搵屋多過搵工....可能都搞成年....IT停一年.....out 哂

唔會嫁
搞大約一個月就得
租加搵屋兩星期
有地址後開戶三星期
最多搞兩個月
我個陣搞左一個月

屋企雜物pack好後到時再搵朋友寄比你？

屋企人唔走，得我一個人.....本來想Airbnb住劏房，但聽話咁樣開唔到bank account....但一個人租哂間屋又好冇必要
現在仲要住隔離酒店10日，咁都唔知仲洗唔洗係香港book定airbnb......

咁大個人
唔好玩share house啦
同人share廚廁好煩
你bnb租兩星期
再即刻搵屋搬未得
呢度好多400-500尺單位
住house係無必要
但住flat400-500尺好舒服
租連水電日用使費一個月一萬內

short stay住下，唔啱就會落返英國，啱先長留。一條友，租一萬內我都覺得好貴
Share廚廁係煩D.....洗衫先煩.....不過又唔係未試過...當感受下當地文化啦

租屋唔包WIFI，呢D點搞，自己申請broadband，但要contract, relocation fee？

係
你租左屋後
佢會有個portal比你一次搞哂水電上網
然後到時會有package 去便利店拎router
即日setup好就上到網

租你預500-600磅
400磅一係好遠/好雜
比人打劫完/搭車都蝕哂

電煤間屋本身有用開
你繼續用住先就得
上網就網上申請
但要有住址/租約先
呢度無水費的

你到時到埗後係度再慢慢問啦

現在係唔係都要租約先開到bank account? 習慣要比一年deposit?有冇邊間bank多分行？

Deposit 係一個月租
但因為我地無uk擔保人
要另外一次過比哂半年租
你預40000hkd左右
佢會打電話叫你講信用卡/debit卡比錢
要有住址證明/租約先開到戶
可以上網登記左先
之後佢會叫你親身去任何一間分行交文件
London人好似用santander多
Hsbc廢的
我自己用緊bank of Scotland 都幾多分行
另一間royal bank of Scotland 都多人用
我學校都用bank of Scotland,
我諗係佢多人用大銀行？

租金deposit 會存入政府trust
都幾受保護
唔好太擔心會比房東食左

建議你租返大agent的盤
維修個d佢地有專門team
會快d同好服務
又唔怕比人呃

Share house租間房
市中心附近都要400磅
仲要用支那人share...

大agent的盤?
呢D算唔算？
我應該只租半年....都唔知算唔算Long-term

個區少少雜wor
Merchant city以東都算雜
仲要成550

Glasgow 個business center係邊？ West / South 先好?

West Graham Street - Garnethill

呢度近市中心啊都

市中心係argyle火車站附近
It office buildings 近kings theatre
西/北好d

short stay 短過一年考慮吓買件wifi蛋/舊電話放wifi
giffgaff 無限data 35鎊一個月
VOXI 特價緊 30鎊

水費排污費council tax包咗

租約唔一定開到戶
最好係council tax 水電煤單
share room記得叫landlord同council登記你個名落個地址

Share house真係要睇人夾人
我依家住緊戈度550包曬租同全部水電費
4個人住但有兩個廁所所以無咩煩惱

租約要你係經agent公司簽先受，直接同landlord簽我試過俾人話份約只係warranty所以唔受
變咗要同個地址整個Monzó戶口先，再用張statement嚟做proof

仲要council登記....等我仲以為landlord OK收信就得....咁我買樓簽份合約算唔算係.....咁冇戶口點買樓....變相逼人租樓

voxi 唔錯..bookmark先

550就幾好....glasgow租金overall都幾貴....買就反而唔貴...比得成皮租....我想租guildford 多D tim

glasgow唔貴啦 compared to Edinburgh.
想再平啲住Paisley 同 Renfrew囉

咁一定係去英格蘭多啲既，咁認真講，英格蘭大城市多啲，工作機會都一定係多啲

蘇格蘭治安如何？

有睇過呀，近機場幾好呀..,,stepps/glasgowfort個頭係唔係算做多野食/玩?

多唔多東歐人去搵食

好撚遠啊
初黎報到住近市中心啦
河南面都唔好喇

我係見有個shopping mall....
河南面有咩大問題呀？shawlands個頭好雜？

你返工office it總部係河北邊
過親河又要等車你預一個鐘先返到工wor

支唔支持蘇格蘭獨立？

點睇英國脱歐？

當地人點睇英國脱歐？

有冇諗住搬去英格蘭？

有冇諗住再移去歐洲其他國家？

三文魚係咪好平？

去開邊間超市多？

我係香港返工都要一個鐘，唔過一個鐘都接受到既

如果office主要係北邊，咁我係個頭落腳先。hotel 好似都係個頭多

咪癲啊
來回車錢每月40磅
租都係返度啦

巴打已經有job offer?

平過我係香港喎.....我每月交通都要1k港紙
not too bad not too bad

真唔建議你第一年住到老練咁春遠

Glasgow係咪繁榮d? 望過下Edinburgh 好似太靜

如果蘇格蘭獨立係為左入歐，我唔認同
如果蘇格蘭獨立係為左有更大自主權，我冇問題

但作為新移民，都冇咩資格講呢D

住住下都會有資產....再比人踢返去英格蘭....咁都冇計...咪又要走資...

點解會踢返去英格蘭？太高税？

唔係...獨立之後..仲有冇bno 5+1都冇人知....

所以我曾經提過，英國政府喺呢啲細位其實可以做多啲，例如建議銀行容易啲俾bno visa開戶

可惜到而家都係無動作

正路係Edinburgh 繁榮d

而家武肺時期度度都靜啦

咁同林鄭希望私人公司唔好扣被突襲既市民有咩分別
算啦 英國政府已經好busy. 不要太高要求

我諗蘇格蘭都好難5-6年內完成獨立.

呢排暖咗勁多 成7-8度
發覺自己進化咗. 體感覺得好似香港14 - 15度咁

今日出街唔駛著heattech ,唔駛著羽絨

一下由-10度變10度

點解可以變得咁快啲天氣

幾日無落街，原來升左10度咁多

我今日晏晝行到出汗

咁日行出街以為返咗香港 咁暖既

想讀master, 咩野行業易搵工？

睇黎英國好驚蘇獨 . 出呢啲廣告

咁即係點vote

樓主巴打有無得閒去下歐洲其他地方玩？？
eg.. 立陶苑

it/ engineering

蘇格蘭5月大選嘛

之前都去過下唔少地方呀
2019年底到而加都冇離開過scotland

去過意大利，德國，波蘭，斯洛伐克，冰島，荷蘭，比利時，愛爾蘭，同埋英國唔同地方

邊度最好玩

5月大選，英鎊係唔係會落返D

而家唔敢換英鎊，但又怕之後更貴

我覺得
冰島最特別，-25度，揸車環島，冰天雪地浸溫泉飲，一邊浸一邊飲啤酒，試埋鯨魚肉
意大利最多好野食
德國最多野睇，因為我去柏林
波蘭，斯洛伐克最地道，因為我朋友係嗰度人，我成為左佢條村第一個亞洲人
荷蘭最high
比利時，愛爾蘭暫時最一般，可能我只係留左兩三日

都想去冰島渡假鳩hea. -25度究竟係咩感覺.
不過聽講啲野好貴.

鯨魚肉食落好似一舊牛肉味嘅硬膠

我覺得底過-15就冇咩分別，一有風就好痛苦
著兩對襪加雪靴，腳板底都可以凍

我就覺得唔好食

Econ / finance呢？

有無學冰島語?

大伏嚟
戈種伏係你去之前都睇唔少blog話好難食，但你都係要自己食一次先覺得滿足

識人做緊，但都係london多啲機會，好多人都係咁講

冇啦，玩得嗰幾日

冇錯，唔食過又會問自己點解唔試下

Glasgow人留名

喬寶寶話買樓收租十厘回報，港紙六十萬樓收六千個月，堅定流？

Glasgow定Edinburgh 多公園？
我鍾意大公園⋯⋯⋯望過下好似Glasgow好d

我唔太清楚呀，未有錢買樓

edinburgh都係得city centre同botanical gardens咁
我僦嗰區都有個公園比人玩下滑板咁

六十萬樓遠撚到閪咁揾鬼租
Local一係拎政府資助一係自己起
你條吸血蝗快撚d死
未撚影衰哂

有錢都搞小生意幫助當地經濟
一味諗住吸血做蝗蟲
呢d人死去支那算啦

又一件五毛出現

你自己先係五毛啦on99
移民去做寄生蟲
你呢d社會垃圾去大灣區最適合
自私自利
自己睇完藍寶寶仲好意思話人五毛

睇得喬寶寶都知咩事

我知你老母生着你真慘

蘇格蘭咩行業比較吃香
後生係咪走晒落英格蘭打工

it dog

能源，工程，it

工程係指 engineers 定 frontline technician 先

想問下巴打依加生活點？搵工係咪真係困難？

我覺得兩樣都吃香

身邊嘅蘇格蘭人多唔多撐蘇獨?

都多

黎左一段時間都未飲過Irn bru

你可以當係橙色既玉泉忌廉

嘩！！！！！！！！達施華！！！！！

錯ｐｏｓｔ

有無人去過Paisley/ Portobello?
感覺如何？環境OK？

我覺得好飲過忌廉因為冇咁甜
浸味係忌廉+橙味
最緊要夠氣

真? 我係英格蘭依邊搵唔到玉泉忌廉飲，應該有你依隻

佢而加改左recipe
佢前排出過一個old and unimproved，就係原本隻味黎

一個人／二個人定家庭先？

一人

D黑人係咪怕凍唔上北部？

吓 蘇格蘭點會無黑人呀

之前SNP先被人踢爆用郵寄投票登記網自動引導選民去自己官網到。

睇嚟用郵寄投票出cheat將會係世界新潮流

6月過來，唔知仲凍唔凍，短打+外套搞唔搞得掂
希望快d取消個isolation，好煩呀。

九月諗住Heathrow落機 上Glasgow 係咪都係租車上去最方便

少過英格蘭好多架

6月唔凍啦，今日都唔凍

唔係，坐飛機或火車會好好多

咁又係, 不過係edinburgh出襯街都一定見到黑人

LM 喺Aberdeen

你喺邊見到，我好少見到
中東人多囉

出親街都見到+1
成日聽到話Scotland凍，但又其實唔係好凍啫

去襯大型超市都有架啦, 不過望落似幾後生. 可能係大學生.

Leith,日日見

可能佢地多數住leith

Leith真係有種特別既感覺. 話殘又唔係殘 話荒涼又唔係

550 up先住到人
其實上面同另一個ching講左十萬次
點解唔爬下文

遠

初頭我仲諗住租啲3xx 係Glasgow落腳.
屌, 一行入屋睇. 仲殘過我香港出世就開始住間居屋
地方就當然大啲啦, 不過真係住唔落. 所以知道真係一分錢一分貨. 當然唔排除間中有荀盤

又遠又凍又靜

想去aberdeen. 搵到工既話都想係果邊住

靜咪好囉.

有冇去行山

Aberdeen有咩咁吸引師兄
呢到靜到我喺屋企吽菇

跑海邊就有
短短半個鐘凍到頭赤

都話咗真係會凍到頭痛 唔戴冷帽既話

戴咗啦而家已經好啲 暖咗好多

有海好正

日久失修
深水埗feel

但Aberdeen真係太遠

落地就會去睇屋.....希望夠錢買到City Center附近，睇緊airbnb，月租都唔係平喎！可能自己友出去租屋仲正D...係呢，有冇人試過個面用citibank globalwallet，係唔係casual 到搭車日日用都冇service charge?

所以....我都好怕租屋....仲要唔知業主係咩人
我都係airbnb住幾個月先算

租一年，住落個區舒服先買啦

都要用架喇
最抵都係現金

好快畀香港人炒貴哂d樓

我租個間幾好啊
廚廁用膠地板但唔會被吸起
電器有問題都好快整
搵d大間有信譽地產agent會好少少？

好憎呢d大種乞衣
影衰哂

自住都正常
買完租出去就...

香港d樓太貴啦，賣一間過到英國可以買幾間，佢地只會諗住點樣印印腳唔洗做，好似喬寶寶果d蛋散

我只想買間自住，搵份好工，安居樂業

香港人以前鬧大陸人炒貴香港d樓
好快會畀英國人鬧返我地

咁我寧願花呢D時間去買屋，不過要同銀行研究下可唔可以借錢開戶做買賣....如果唔得就焗出去租....仲有mortage.

咁又炒咩樓呀....你估買樓唔洗錢...唔洗running cost.....仲要係英國
我係炒就....現在過左去炒stamp holiday啦

租得出就係......仲未計租比D閪客...間連磚都爆出來
租唔出....大把手尾....

點會批貸款比你

Bno係咪做唔到mortgage? 搵到工又做唔做到？

好憎
有錢都買間taco bell黎做
回報仲高啦
又幫到當地經濟

有個知字都好

黎到外國一定好在意自己言行會唔會影衰香港人
然後一街都係無恥之徒想炒樓
成日怕比人歧視
但又唔做好公民本份

租ok
但有錢唔好炒
房屋係必需品
唔係生財工具

搵到工實得啦....銀行點都係做生意遮

你無得一筆過買
都係租啦

你有擔保人咩
香港要做壓測又要有擔保人wor

一筆過就真係要睇價錢....

打定輸數啦ching

香港有工開，壓測Pass.....問題係過去就同時放棄份工

你都識講香港

講到咁灰既你....

即係要香港賣樓先夠畀

好正常
香港local都未必批
仲要唔係local未入籍
實際少少啦ching

Edinburg 私校貴唔貴？
校區推薦邊到？
Morning side係咪唔錯既校區？
對比London有啲咩優缺點？
Thanks

呢度應該無人有細路

到時就搵工....但真係想休息下

有無人會去或者住緊Aberdeen? 我報左RGU啲course如果收就會成家過去。住既話唔計rubislaw嗰頭係咪cults既學校都唔錯？

我都做左，不過係第一次用，又見個面唔收cash....有d驚...到時冇cash又冇card

全家去，真係好

Edi私校中學我自己聽過 Edinburgh academy, fettes college, George Herriot, George Watson, Stewart Melville

George Watson 就係morningside

10年前10000鎊一年

想，但屋企人prefer 英格蘭多
驚遲啲蘇格蘭獨立同太凍

cash一定要拎少少係身
最少要有一鎊
有啲超市要入一鎊先拎到購物車

邊間咁麻煩
好似無試過

仲要入錢咁惡

老人家鍾意暖就英格蘭開心d

邊間都有
係地區問題治安唔好嘅地區就有

用完拎得返
我講得唔好

咪ff住先啊ching

sor. 認真講 其實before清楚成個計劃/政鋼之前. 都唔太想蘇獨. 太多不確定性.

今日去完UKVCAS做biometric了. 好快搞掂. 入到去坐低, 條友望住部PC check你upload咗既野. 跟住打指模影相,基本上就完.
唔知幾時有結果呢

睇到隔離個post，話你地有可能會冇ni喺brp上面？

係. 暫時有啲人有 有啲就無 唔清楚原因.

good luck
同埋隔離post有咩野講錯，有ni唔等於有right to work
employee都有責任去証明自己係有right to work

employee:

employer:

我都係今日做啵
不過我係去咗Glasgow戈邊
我去到懷疑自己唔識英文

果邊口音真係重

Cafe店員： sugar讀 chuu-ka
UKVCAS: put your full (4) fingers on the top
我諗咗一陣到底點將成隻手指壓落去

無計啦 有心做Glasgow人就唯有慢慢學聽

其實我發覺面對面講野都叫有口型睇, 係易明好多就算口音重. 但一講電話就898

話說scotland好似都4月會完Lockdown 仲有一個月捱 加油加油 希望3月出埋VISA+NI, 4月就可以搵到工啦

大家都加油涯埋佢，我都涯到有病，可能之前太大壓力，又冇乜機會做運動，而加有啲皮膚問題

我都聽唔明
睇youtube聽慣美式口音
依家靠估上文下理

有無人後悔過離開香港？

蘇獨=立即再review bno visa

會唔會四月後有機會唔洗隔離，係我就改plan，來個short travel先。

有冇話後生既口音好D....定己經係方言

個面有冇曼秀雷敦AD軟膏呢D野買？

打左比gp，去左搵藥劑
用完啲藥，停左幾日又好似開始衰番

唔係類固醇就唔怕,最多轉藥. 個面nhs,有冇中醫針灸部?

我唔係好信中醫

中醫做舒緩遮,主力都係驗血個D.

Local accent 黎
窮區長大就會重口音
但城市長大都有小小

無

而家又有人話BNO可以打去申請. 我真係唔知啦. 啲野亂到
我自己就打過兩次去 講明BNO唔得
而家有啲KOL又話可以

好sad我地係Scotland仲有乜野做到？

係街到聽唔掂，咁係唔係要google translate
諗起搞裝修，到時真係英文試驗

聽多幾次就明啦
人生路不熟就咪買屋裝修住啦
呢度好多cowboy builder
亂鳩起呃人錢
份約又做手腳昆人

去到都冇野做，人生點都要試一次。
唔搵野搞，都唔知有咩做，有機會就到時搞start up。

Scotland好似係生活費最平但黎到會唔會好難搵工

都係睇你要搵咩啦

買無問題
但住多一兩年先

整左linkedin未
It類會幾好
但其他行業真係無london咁多工
我都擔心畢業後要落england

唉⋯⋯睇黎真係要去讀IT

唉 好好景啊

整左唔想post自拍照其實搵到工開就搞掂了

你本身讀咩？

出影樓比二百影張靚仔啦
你的樣子如何

我都係打算遮，可能落地住幾日.....唔掂.....就走.....到時四海為家。我打算3~6個月settle 返香港多次.....再接家人過來(如果佢地肯)
個面裝修貴定香港貴？

三皮英鎊？扣左稅實收？

一年
未扣
屌邊會三十萬一個月
屌你

呢邊裝修貴
藍領人工高
水電一定好貴
雖然我未裝修過

FG 來講都算高
係香港，大把人做10年都上唔到。唉..... 到時我都唔識開價。40k一年都安落哂。

佢地個份Home Report，有冇做假? 唔對，有冇得告佢?

唉

應該有啦
但唔會做假
呢度法例好保障租客

你做左幾年野定fresh grade?
外國都唔係幾睇學歷，講knowledge多D。

今日食踢個HAGGIS做Lunch

香港做左三年了

增磅大計

懶 今日唔想煮
搵啲野焗吓黎食就算

好似好heavy

都幾. 全部內臟黎

咁都好，都叫有經驗，唔洗比人當fg，唔叫價太高，應該冇問題。

無bno

咁你點留係到，等working visa?

我睇左做huggies

呢舊野係唔係要跟salad先冇咁油?

好似通常都就咁食 配下薯蓉咁

個味好單一咁，個面仲有乜好野要試？

我對食無乜要求 食物對我黎講真係純粹滿足能量需求
我覺得人類應該發展到只需要每日啪一粒藥丸就有哂所有營養 咁樣每日時間應該多返好多.

留唔到返香港
又唔係世界末日ge
都係睇下第時咩造化
老豆老母太垃圾短視無幫我拎
唔多唔少都擔心
但都無辦法

蟹同羊

我都係想咁

Energy Bar都得，但真係冇滿足感......energy bar都唔平.....

97前出世....應該有機會既....再唔係搵partner....

太高糖了 其實糖唔係人體必需品
糖係無益的

想提神/提高腦轉數可以飲coffee或茶

三文魚

無bno點解唔去加拿大?
移民政策鬆d喎

讀緊書
兩年前plan落
Defer左一年先讀
都避唔過肺炎

I know that feel
同樣讀engg
我都defer左一年placement

蘇獨之後咪Scottish national overseas

應該直接派Scottish Citizen
英撚唔做既野, 佢一定做多步

Rightmove 都係個d價
要600磅下就要住Saltmarket place
Or市中心行30分鐘

但broadband speed 516MB

無睇到
我應該都係516
舊樓就是咁

D鋪頭收幾點？

broadband speed 516MB
咁你都好富貴 個PLAN都唔平 500MB

弱弱一問5+1
想問下如過果過去租租一兩年後
親戚可以借錢比我買樓
例如200萬，想問下親戚匯錢比我
要唔要打稅

如果一次過比應該要...

係蘇格蘭買電腦，係唔係都係Default UK Keyboard?

咁想問下要點樣分？

我當你係遺棄稅先啦

唔想比稅就as gift 拆細佢.

遺棄稅
遺產稅

應該有錢咩都買到啦

5-6
連鎖超市部份收10

一直用US keyboard，language都係US，只係想跟當地majority

你買mac機既話應該係有得揀
我最初都唔係好慣，但用耐左都係咁

睇來macbook air 都幾貴.....香港帶過去算
£999.00
Total payments include VAT of approx. £167.00.*

係，例如美金999，佢就照收英鎊999，痴撚線
香港買apple products真係真係平好多
我都入手左一部m1 mini，整體唔錯，幾好用，但目前bluetooth同wifi有啲bug

連個apple keyboard都勁貴.....過香港....
m1 mini 想買左好耐，仲有隻LG 5K Mon.....但一想到走佬.....都係安定落來先買。過到走都應該買少好多玩具

我用mechanical keyboard，以前用過apple keyboard但好易壞，而加應該有進步掛
我等緊hdmi 2.1既mon，4k 120/144，可以比埋ps5用
而加我用唔番60hz既mon，我覺得refresh rate > resolution

提外話 UK keyboard除左£ (pound sign)之外
仲有邊D常用character係US keyboard冇?
諗住帶香港個mechnical keyboard過去

最煩係@同"換左位
但其實所以野都可以用software去adjust番

想問嗰邊上網係咪會貴啲同埋慢啲

mapping 位唔同，會入錯密碼

其實都要逼自己轉，唔係返工都奇奇怪怪.....人人用UK.....自己用US

我唔係太鍾意英格蘭人個種做事態度，有得選擇....我會比較偏向美國....

大家又覺得，蘇格蘭人同英格蘭人係做人/文化/處事有咩分別？

想問下Paisley係咪好劣, 近Barshaw Park個邊會唔會好少少?
見個到D樓幾平

通常都帶keyboard番工，個個同事都會咁做，到keyboard好高要求

英格蘭人既做事態度啫係點？？

我用緊150mbps，一個月27鎊，我覺得已經好夠快

我上個月買咗m1 mini AMAZON US免運費 150美金 好抵玩
只係美國插頭要轉插有D煩

咦我柒咗 - 我以為講緊projector...

頂，我以為你咁好彩見到amazon又出錯，150真係會買幾部

唔夠簡單直接，明明一句就到重點，係要唔講出口，要人估估下咁。

咁平....m1喎？

係我錯

咁呢個就差唔多，講野唔會太直接會有禮貌啲

或者我覺得，真係好重要好重要既事先會好直接，用主動句咁講出黎

長開暖氣?

多唔多講野唔做野，等人做。有冇口齒？

一百磅算多定少？

唔知
我覺得好多
可能呢幾個月冬天

如果一個家庭就好少.....一個就感覺差D.....

請左再諗

工作上大家都係老實，做到就講做到，做唔到就講做唔到

係，in左先再算

搵到工既話就一天都光哂, 總算落腳成功
起碼唔洗過份死慳死抵

祝成功

概念係點，可以去到月幾慳

加油呀

其實唔洗怕，我試過戶口得3位數字，嗰時真係好冇安全感

個面生果係唔係貴過香港，有冇大大包Salad,family pack...

我過到去都打算盡慳，生果貴又差就唔食算

唔好喺lidl買生果，覺得唔好食

又話買樓
生果好平
蜜瓜Lidl賣$8港紙一個
菠蘿$7
但亞洲水果一定貴

青紅提子鎊半有500g，香蕉15p一隻，哈密瓜1-2鎊，士多啤梨2鎊250g，4隻大柑1鎊，4個大橙鎊半，4個蘋果1鎊

蜜瓜ok
好多時都要擺兩三日等佢熟

Lidl啲野都幾差. 個人感覺. 同佢差唔多價位Tesco好好多.
Aldi都ok. Asda就比較少去.

買買下就會買多左成廿磅
肉類蔬菜奶生果覺得差唔多

同感質素我覺得差唔多
生果係正常水平
我淨係食青提(厚皮) 蘋果 橙(薄皮橙肉比較乾冇爆汁效果) 桔
一定比唔上日本生果

lidl係平，但我真係唔介意比多幾十p喺waitrose/ m&s買，好味好多

我嚟到之後食多咗好多藍莓
喺M&S買戈隻Morocco產地嘅 275g 4pounds好好味

雞豬差唔多
但煙肉同牛爭咁d

一dd未幾十p
但之前買chorizo 爭成一磅
仲有d 清潔用品廁紙油雞蛋個d
買買下會爭成大幾廿磅

仲有洗衣液 洗手液又係平左
Dove d沖涼野都平左

咁ready meal邊間最抵食？
一支公諗住叮嚟頹食算

我諗Tesco？佢有d迷波爐意粉7pounds 3盒，買過都幾好食

咁都幾貴喎

貴咩?
我覺得惠X百X買水果仲貴

橙貴呀.....如果靚就OK既

終於submit哂所有資料，希望快D批啦，好緊張。

巴打打算考的士？
記街名真心
例如meadows road
meadows place
meadows walk
meadows way
meadows street
已經係五條街from same area

歐洲完全唔建議minority就係低人一等
人人都係偽善左膠 只係要光環
但心底果種arrogance 係收都收唔埋

其實我想問清楚，讀一年書就可以永居，可唔可以唔做嘢？

而家有冇特別通道我唔知
以前做嘢係計分
你唔做嘢可能唔夠分

Bearsden 好唔好住 或者叫安全過住city center, west end？

痴撚線 琴晚勁撚大風
吹到樓上條天線都跌撚埋落條街
打中路人真係死得

聽講都算係宜居地區

想要夏天

民調話依家反獨過返半, 點睇?

呢個國際形勢下,我覺得英國而家需要團結多過分裂. 特別係一個Great既

咁作為第一選擇先，不過唔係太多盤就真。

咩事反獨

咩盤都好啦，最緊要親身睇過先好租／買。

Scotland design job多唔多？
搵極都好似London多機會啲

梗係啦. London喎
其中一個世界大城

你可以上吓linkedin/indeed search吓Glasgow/Edinburgh既"Design" job望一望

我驚比律師呃仲多D

Local會叫佢臭雞
形象應該同柒婆差唔多

我都睇中Bearsden

唔通真係因為COV19睇清楚EU個問題....(唔過EU....獨立又冇著數)

我估因為brexit trade deal傾掂數

其實最後行個全面既一國兩制 會唔會反而係最好.
留英不獨立. 但同獨立咗無分別.

就係冇人知
我估係讀2年＋英文CLB7＋良民證＋護照冇過期

唔好呀 要起碼讀2年
有3年 PGWP 先有機會做到1年嘢入 EE CEC

你問D local ,
我係諗緊獨後入返歐盟會點
而家0關稅(係咪?)都唔影響貨物進出
E唔EU有咩分別
要個人留歐一早走唒

讀兩年太貴......

現在唔係差唔多係咁咩

係蘇格蘭or glasgow，武肺情況係點？有冇啲咩群組爆發，住hall會唔會好危險？

今日開始慢慢ease lockdown

有冇打疫苗？

我最後一批先打

見到有個喺愛丁堡既台灣人喺一啲香港BNO fb groups話佢間日本餐廳會請人，我真係得啖笑，大家睇路啦

利申：曾經苦主

Thanks for sharing. 江湖騙子多，大家小心

清咁勇?我真係唔敢打
我覺得武肺疫苗根本未Ｔｅｓｔ夠就推出黎比人打

係呀，唔想咁多人要經歷我經歷過既衰野

最後一批，都最少要等到7月
到時先再算啦

係英國真係要有防人之心。特別係其他華人，就算係香港人都唔好咁快交心住，隨時係幫緊港共收集情報。

係咪一定要打？

之前吹過風話遲吓會好似黃熱病咁整本vaccine passport出嚟

英國安心出行

係全球
想像吓好似黃熱病咁你要有黃皮書先可以入到境

好多人讚成咁做
至少我個city好多人都咁講仲話一定要有passport先比出入餐廳pubs個啲

想問下D whiskey酒莊會唔會成日請人?

我有frd 好早移民過去
係個邊讀大學

之前係Richmond整車
依家就送外賣

藍領工就一定搵到嘅

Sorry 以為講緊Canada

需要你哋過嚟做咕哩

呢排好似夜晚有人向啲行駛中嘅巴士掟石，掟爆咗啲車窗。又打尻啲巴士司機
各位夜歸坐巴士要小心啲了 街童真係冇性

請問邊一區？

未去過戈邊
我依家嘅活動範圍多數都係喺Leith到Newington之間

啲街童真係好on9
大家小心啲啦

app/ web境內申請visa既你地收到email未
我等到懷疑人生，冇新visa開唔到新工，怕人地唔再停落去

早排試過夜晚出去買野, 對面車路有班街童坐係個巴士站到"chilling". 係咁聊9經過對面既我,
hey, yo, bla bla blah 都聽唔明佢講乜7 我諗如果我如果唔係係對面馬路, 應該會比佢地圍.

我諗我會hi返佢地
睇吓佢地有咩反應

街童鍾意踩單車
佢地成日喺條leith walk度表演剩係用後轆踩單車
Local見到都會搖晒頭

係，成班on9仔咁

呢幾日搵agent/solicitors了解下，終於體驗過佢地既做野態度，真係有D not so helpful既感覺。搵自己合適既屋係好難，一來唔夠人搶，二來佢個bid system，真係仲未識玩。

係咪Edinburgh特別多街童？

自己來啦

Yo....mother fucker? 如果條街有人就ok...join入去有計傾...冇人就

係啊 唔好一黎就買

鍾意個D，想買都買唔到
最搞笑係，我問完.....佢9回我....問我買來仲咩.....轉頭個ADs就remove左

你係隔空買？
無人理你啦隔空
覺得你玩鳩佢地
個陣隔空睇樓都無人理我

有時佢賣左都仲會擺係度

有冇黃色船運公司介紹

睇地區啦

係，見到OK就想食，不過唔多彩你.....問多少少細節都唔理你....只係話有幾台客出左note of interest.....
律師個面都算搞掂哂，等我睇中就會幫我搞 解封之後，一落機唔係收樓就睇樓
現在感覺幾好，日日都有新鮮感

我估都係

幫你唔到

諗住幫鋪返自己友

死廢老

一講樓就被廢老
等到時比手足住都比人屌

條友智障的
炒樓/買幾層做寄生蟲一律屌柒
自住真無問題
但都係個句
咁撚衝動一到埗就買樓啊你

祝早日搞掂

都唔係衝動既....決心要留....就要肯肯地做。再者，合適既樓都唔係話咁易有.....不過.....VISA仲未批就搞笑D

邊有咁快啊
咁多人申請

差唔多一個月啦....聽講話英國好似唔比holiday離境，咁以後返香港都有d煩。仲打算走兩轉先pack野

咩叫做唔俾holiday離境？

Anyone travelling abroad has to fill in a "Declaration to Travel" form, stating a valid reason for leaving the country

咁而家武肺，有呢啲措施都唔出奇嘅

唔比你班撚樣去完巴西跳完舞....再返英國播毒....港共除時出呢招唔比港人出境....又咩咩國際做法

想問下當地人有冇用開咩online platform吹水

Reddit

LM

過到去冇野做，都有D興趣玩玩

咁係d人自己懶唔爬文姐

最好方法都係英國自行圍內玩就夠了
等班歐豬食自己先

都係，有得圍內玩，我都會去highland hea番幾星期

我好簡單
期待緊四月買返對鞋去搵間gym做吓workout咋

我都好想踢波呀

邊度有得踢

我想行吓prince street鋪頭就夠了

the student room (學生多)

有冇人用過Utility Warehouse既服務，bundle哂，好唔好？